## Git commands
alias gcl='git clone'
alias gf='git fetch'
alias gco='git checkout'
alias gcm='git checkout master'
alias gst='git status'
alias g='git'
alias grm='git rebase master -i'
alias gpo='git push origin'
alias gmumff='git merge upstream/master --ff-only'
alias ga='git add'
alias gcm='git commit -m'
alias gfu='git fetch upstream'
alias gfo='git fetch origin'
alias gca='git commit --amend'
alias gsign='git commit --amend -s'

## Reana commands
alias rc='reana-client'
alias rd='reana-dev'

## Kubectl commands
alias kgp='kubectl get pods'
alias kl='kubectl logs'
alias kdp='kubectl describe pod'

##
alias su='sudo -i'

## Colorize the ls output ##
alias ls='ls --color=auto'

## Use a long listing format ##
alias ll='ls -la'

## Show hidden files ##
alias l.='ls -d .* --color=auto'

# distro specific  - Debian / Ubuntu and friends #
# install with apt-get
alias apt-get="sudo apt-get"
alias updatey="sudo apt-get --yes"

# update on one command
alias update='sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade'

alias chrome='/opt/google/chrome/chrome'

